\chapter{Couplage des oscillateurs}

\section{Oscillateurs élastiques}

    Masses sur le rail.
    Penser à les peser, et à les ajuster pour qu'elles soient identiques.

    Essayer de mesurer la position des deux,
    tracer les énergies méca, cinétique, potentielles.

    Deux modes propres
    (deux solutions harmoniques qui se somment)~:
    $\omega_s = \sqrt{K/m}$,
    et
    $\omega_{as} = \sqrt{(K + 2K')/m}$.

    \subsection{Couplage fort~: $K = K'$}

    Mesurer les $f_{s/as}$
    par TF suite à une aquisition.

    \subsection{Couplage faible~: $K' \ll K$}

    Prendre $K' = K/4$ convient.

    On peut calculer~:
    $\omega_{as} = \sqrt{1 + 2K'/K} w_s \approx (1 + K'/K) w_s$

    On peut observer des battements~:
    \begin{align*}
        x
        &= A\cos((\omega_{as} - \omega_s)t/2)\cos((\omega_{as} + \omega_s)t/2)
        \\
        &= A\cos(\omega_- t)\cos(\omega_+ t)
    \end{align*}

    Mesurer $f_{+/-}$.

    \subsection{Résonances}

    Si on peut faire un régime forcé~?

\section{Oscillation électriques par inductance mutuelle}

    Deux circuits RLC,
    avec des amopules aux bornes de $C$.

    Couplage~: $m = M/\sqrt{L_1L_2}$ fit en $m = a d^b$.

    On peut aussi mesure le $\Delta f$ en fonction de la distance $d$.

    \url{http://www.sawaya.ecei.tohoku.ac.jp/common/item/pdf/doctor/091208.pdf}

Avoir en tête
les analogies élec/méca~:
couplage intertiel = inductif~;
couplage élastique = capacitif.
